美頻傳電子煙致死案例 川普：考慮禁止

美國近期疑似因電子煙引發的死亡病例，已累積至6人，各界對於此產品對引發嚴重肺部疾病的憂慮逐漸升高。總統川普昨天（11日）宣布，政府正考慮禁止調味電子煙。

川普（Donald Trump）昨天在白宮，與美國衛生部長艾薩（Alex Azar）及食品藥物管理局（FDA）代理局長夏普萊斯（Norman Sharpless）會面，談論電子煙情況時，向在場媒體記者表示，當局「應該要做一些強硬的事」。

現場與會還有第一夫人瑪蓮妮亞（Melania Trump），川普強調說：「她育有一子，她對此事非常有感覺」。瑪蓮妮亞是川普的第3任妻子，兩人的兒子拜倫（Barron）現年13歲。

艾薩表示，當局正研擬調味電子煙的指導方針，預料還有數星期才會公布。下屬於衛生部的FDA，自2016年負責監管電子尼古丁傳遞裝置，其中包括電子煙，且有權宣布召回。

最近數月，美國已傳出6起疑似因電子煙引發的死亡病例，此外還有逾450人通報因為吸食霧化尼古丁或大麻、或兩者皆吸食之後，身體不適，症狀包括呼吸困難與胸部疼痛，有些人甚至住院，且須靠維生器呼吸。美國各地有數名年輕人因為吸食電子煙，必須進入醫療性昏迷，其中1名少年的情況嚴重，醫療團隊指即使他能康復，日後可能需要肺臟移植。

電子煙自2006年在美國上市，有時被用來作為戒除香菸的輔助替代品，不過也由於電子煙添加了水果和糖果風味，受到青少年喜愛而吸食。根據統計，2018年有大約360萬位中學和高中學生使用電子煙，比前一年度增加了150萬人。

美國疾病防治中心（CDC）疾呼電子煙可能致死的相關調查正在進行中，呼籲民眾停止吸食霧化尼古丁或大麻。

聯邦當局目前尚未指明涉及所有病例的單一物質，但紐約的衛生部門正追查含有維他命E的霧化大麻；有指，許多病人吸食的電子煙都含有大麻常見成分、四氫大麻酚（THC），以及醋酸鹽維他命E。而醋酸鹽維他命E是維他命E的變型結構，用途是抗氧化，可避免產品變質，但維他命E為脂溶性，長期吸入累積體內將增肺癌風險。

DFA周一已警告電子煙知名品牌 JUUL，應停止在廣告中宣稱其電子煙為傷害性較低的香煙替代品，指該公司此宣傳用詞已違法。（張翠蘭／綜合外電報導）

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

咁幾時禁煙

p牌仔平身都推唔到文㗎啦 用咩不推文啫😅

我鍾意啊

on9 根本就係規管得唔好

日日都有人食煙死又唔見你話禁煙，一講到電子煙就突然之間發哂癲咁

唔通Note 7爆炸你就要禁Samsung?

電子煙最大既害處就係方便, 隨時隨地, 一D平時唔會食煙既時間地點, 都可以食, 自然就食得多左
利申: 為左戒煙食電子煙, 之後戒電子煙結果食番煙

其實係電子煙定加熱煙

電子煙